李嘉誠100億建英國香港城 Deptford變倫敦版黃埔花園 港人移民英國首選

圖片：香港中通社
李嘉誠和黃的重建香港城英國方案特色，就是活化該倫敦Deptford地段，成為英國新一代的「倫敦香港城」，耗資約10億英鎊（約100億港元）。

【英國移民・李嘉誠100億建英國香港城】自從英國對香港BNO持有人開放移居權，不少香港人都考慮定居倫敦，認為大城市跟香港生活節奏相似。但是倫敦之大，大家常常去的大笨鐘，西敏寺區，一房單位價格隨便已經是800萬至1,000萬港元或以上，很多人誤以為要住到遠離市中心才可以以比較相宜的價錢買入自往物業。

真真正正的倫敦（小香港）

其實市中心附近Zone2位置，有一些地方入手價親民，往返市中心20分鐘車程的大型社區規劃項目，而且更是真真正正的倫敦（小香港），如果認為香港人社區的飲食，文化和語言將會是你移居的優先考慮條件，以下介紹的地方可能會適合你。

圖片：作者提供
李嘉誠旗下和黃集團的發展項目位於Lewisham，根據Zoopla的資料統計，該區更是2020年度倫敦10大城市升幅榜中的第2位，升約9%。

李嘉誠100億港元建造「 英國香港城 」

傳統智慧是一定有它的道理，如果大家還記得日出康城，中環中心等故事。誠哥對市場的眼光應該無人質疑吧！李嘉誠旗下和黃早於2008年購入有關地段打造英國香港城，其面積達16.6公頃。

李嘉誠和黃的重建香港城英國方案特色，就是活化該倫敦Deptford地段，成為英國新一代的「倫敦香港城」，耗資約10億英鎊（約100億港元），第一期在Deptford興建計劃將會帶來400多個倫敦Deptford住宅單位，屆時香港人就可以在英國香港城住最熟悉的「英國長實樓」，對於很多港人都曾經供過李嘉誠誠哥的長實樓，將會是倫敦最大型的香港人社區。

雜區，傻仔先會走去買

圖片：作者提供
當地居民歡迎港人

曾經有某報記者訪問一位在30年前以難民身份由越南前往英國、已在該區置業的巴士司機，他表示，對於英國成為香港BNO持有人移民地表示並不介意，他本人亦是於30年前以難民身份移居英國，「我在這裏建立我的新生活」，他在Deptford置業並出租，雖然目前已搬到其他城市居住，但他本身在Deptford長大，他認為，附近居住環境不俗，罪案率亦低。

從地理位置上，就似香港西九遠眺隔岸中環商業區景色的「維港景觀模式」，而項目距離金絲雀碼頭車程大約20分鐘；至於距離演唱會場地The O2同樣大約20分內鐘車程。區內亦有雙鐵路站Deptford和New Cross Station.

黃埔花園、太古城與Deptford非常相似

其實大家可以借鏡香港的黃埔花園及太古城評估Deptford未來的發展。以上三地非常相似，前身都是造船廠及船塢，黃埔及太古城的改建非常成功，改建後吸納大量人口進駐，成為一個新的市區，多年來租金和樓價升幅都十分可觀。

當然，倫敦和香港有所不同，人口密度較低， 期待Deptford樓價追過太古城並不理性， 但Deptford和太古城、黃埔花園一樣，相對其他市區位置有較多舊區／未發展的空間，地區可塑性極強，未來多個住宅項目落成後將吸引大量商業設施進駐，令整個地區增值改頭換面，進一步帶動區內的商業活動和帶來就業機會。

Deptford可成為倫敦版的黃埔花園

據估計未來的15年間，這裏將多出近2,150個工作及1,200個建築崗位，加上經過一段時間的活化後，區內的生活配套將愈發成熟，未來升值空間有保證，適合作中長線投資。估計Deptford可成為倫敦版的黃埔花園，晉身最大型的社區商業中心之一。

樓價方面，先不討論李嘉誠誠哥的樓盤開賣價，不竟最少也要2至4年後才開賣，在Deptford 這個香港城現在也有其他本土發展商項目選擇，甚或更鄰近鐵路站，更迎合香港人口味。雖鄰近市中心，但樓價也暫時維持低水。

一房單位或400餘萬港幣入場

新盤平均呎價約650至800英鎊，一個400餘呎的會所樓一房單位可能400餘萬港幣就可以購入，價錢相當親民。

如果各位讀者是有興趣移居倫敦，不妨多留意Deptford的樓盤，可能若干年後我們會在Deptford成為鄰居！

去到英國都離唔開誠哥

去到英國都走唔出+x嘅手指罅

移左民都要幫誠哥打工仆你個街

電話用3UK

誠哥人真好 驚你香港人住唔慣外國樓 特登係個邊起返個長實盤比你 等你有香港feel

誠哥：力牆啲電費都未同你班仆街計

去到外國都要住返港式aprtment既人應該奴性未退

不了 誠哥d樓出名西

走佬都走唔出誠哥5指山

英國冇風打

唔係架
大把人會有親切感

痴線,去到英國仲買長實樓

去到英國都要住長實貴價豆膶樓

䛋哥醒到咁邊走得出佢五指山

更係買獨立屋有後花園有車位個隻啦！係Cardiff 都係四百幾萬 唔使一定住倫敦嘅

而家係雜 但係未來會重建

Gentrification

會唔會以後有

誠哥啲眼光冇死錯人

其實有
冬天周不時有溫帶氣旋
海邊可以有相當於8號風球既風力
只係未必持續得耐，大家照返工

可以同鬼佬介紹李氏力場 Li's Force Field

後期係大件夾抵食啦, 不過會漏水咁解

住生不如住熟

食個排骨飯得啦 夠懷念架啦
唔洗你啦

死開啦+xgor

新。嘉湖山莊

倫敦海之戀
爆屎渠

有冇taste百佳屈臣氏？

誠哥會唔會好小氣
兩登D人嗅到

臭先O岩

有
真係有，已經做咗好耐

誠哥 開返間百佳先好叫香港城喎

大家生性d

冇，不過有Super drugs 同Saver，都係城哥。
仲有3 UK，
煤氣同埋水都係城哥
份外有親切感

本身係，佢拆晒成區重建又唔同講法，不過有排搞

Superdrugs都係佢？

避得開共產黨都避唔開誠哥

作為一個驚昆蟲，唔想除草同打掃既人黎講，apartment 真係好過house

1號仔旗下

英國以後唔會打風了

去到英國都要住龍床盤

過到去都要儲易賞錢

果邊大把樓唔怕冇得買
反而驚冇工做多d
誠哥不如優待港人公司請番香港人先

你放過香港人啦

誠哥嘅眼光就係點樣去賺你錢
賺錢同佢起嘅樓嘅地區好唔好完全冇關
唔通賣完樓仲包售後服務
結論: 誠哥嘅眼光係建於水魚(you)身上

可唔可以用百佳禮卷

有冇人咁on9去到英國都買長實樓

去到英國繼續鑽石形廳大窗台

誠哥早就買起半個英國啦

廢老保安坐大堂

咁都係猶太人做生意模式。佢係令你賺多廿蚊，再分走你19蚊姐

有看更有樣好，幫你收Amazon

你唔熟倫敦，大撚把地方重建
全部都係逐忽拆晒起過
你睇hackney stratford嗰啲咪又係
一堆新樓，但隔離都一樣council house＋窮區勁雜

冇返幾十年唔洗諗有分別

由班傻仔走去買
講又唔信，以為重建＝新＝好

預左長住既咪ok
不過唔知幾多香港會聚集

過到去都要做樓奴，正仆街

英國啲樓點供？首期幾多？

以前打過誠哥下面D公司工
其實同其他四大下面果D比有人性D
打過幾份真心話

撚有令你賺多幾蚊
唔信你自己去睇下
south east london 不嬲都係窮撚區
Crime rate應該係london top5
應該咁講南邊i.e. 過咗河 不嬲都差
而家仲要係東面
好心你住唔起zone 1就去北面zone 3
好過你高市價買窮撚區新樓

推

外國冇咩樓係四四方方架

不過人地夠大 廳都成500呎起

俾狗用 Kings cross夠膽死收唔到

去到英國一定住House唔住Apartment
香港仲受唔夠?

英國體驗160尺港式單位

仆街，去到英國都要住長實樓

看更幫你執骨就差唔多
一出門口
出面一大班人
排隊mug你

成個倫敦咁大咁多選擇，係要走去揀佢啲新樓？！
仲用香港嗰個買樓心態以為長揸就可以投資
英國啲new built只會年年加service charge同埋樓價年年跌
你唔信就算
唔怪得bob叔講嗰個19樓盤都咁多傻仔走去買

ukbn

開間百佳，tesco都唔洗去

去英國都要買長實樓 點住呀誠哥 你d樓質素咁差

倫敦樓都唔一定係香港人買
我就寧住屋仔

London 邊有錢買House

順手開埋百佳 易賞錢可以過英國先用

誠哥真黃手足 咁快幫手打移民戰線準備接手足

其實幾好 好啱啲65歲以上 唔多識英文 有層樓喺手 仔女又去咗英國嗰啲老一輩人聚居

但係一房400幾呎要400幾萬 屌你老母香港價
如果係香港居屋可以換到差唔多嘅私樓
又或者香港普通私樓 換到大啲嘅太古城
即係400呎 200萬 或者1000呎 400萬就好抵買
畢竟又唔係咩好區

放心。天水圍2x年前係悲情城市
有誠哥嘅嘉湖山莊加持。2019區選已經變咗黃水圍

zone 4 啲house40 零萬

Apartment 唔使除草，唔使鏟雪，不知幾好住

起個李嘉城同太古城差唔多

我發覺呢個post好多打手
仲要成班都本身唔喺英國

點解會跌？市場無需求？

啱呀
咁多其他apartment選擇
做乜要揀港式newbuild

走去邊都逃唔出李嘉誠魔掌

誠哥睇前人地10幾年
即係10幾年後就會變靚區
新香港

都有啲勉強，如果講東倫敦個頭啲伊斯蘭教嚇撚死你
我Oxford zone4 house都要50幾萬鎊

屌你老母

House 可以將草地改成石屎地

冇話信唔信你
唔使咁激動

因為啲人好似以為係香港住house咁請兩個4000$嘅賓賓幫你搞掂哂啲嘢

實情你係外國你要靠自己做撚到你仆街，如果你係個毒撚冇咩娛樂都可能係一種樂趣，如果你社交生活好精彩抽唔到時間照顧間屋咁好快變廢墟

誠哥

又想出口香港奴性

係英國以後都唔會有暴風雪

屌 上面啲留言

AA 週街都係
一個招牌跌落嚟砸死幾個

驚香港人住唔慣大屋，起番啲細樓俾你住

new build值錢嘅位係佢係新
好嘅new build係可以保值，但一定唔係呢啲19區嘅new build
講緊可能係要去到marylebone嗰類區嘅new build

其他嗰啲跌得好快
你自己去rightmove睇下啲二手新樓，再比較下佢仲賣緊嗰啲一手同屋苑嘅就知

倫敦好大，根本好多地，仲好多地個區唔好，唔係香港咁會畀人搶高晒

英國保值嘅apartment唔係呢類新樓
係呢啲

呢類都有新起嘅，但靚區就好快賣晒
李＋X起嗰類啲new build少local住，多數係買嚟收租

英之戀

woodford買到
好校區

十幾年係唔會改變到成個區

Barbican centre好住過house
景又靚 又唔洗打理花園
又唔會有街童或者醉酒佬係你門口嘈住晒

有道理

講真，講到咁白
買樓咁大件事都唔自己做功課
只能夠講抵撚死

因為己經開恆左力場

仆你個街，去到英國都要買長實樓

deptford你住埋我果份

誠哥已為大家同後代準好
去到英國都要幫佢打工

廿年後光復倫敦之後移民美國潮
到時誠哥再買多個香港城

D人仲成日用香港個套去諗
想炒貴人地d樓收租
香港同倫敦幾唔同先得架
大都大香港好多倍啦
用北京同倫敦比就得

因為真係好撚多19agent呃香港人錢

港式apartment係咪指粟米樓鑽石廳open kitchen黑廁
住apartment全世界都有人住緊

低價數？都係走唔出誠哥嘅髀那

我們在中環的超人
願李的名受顯揚
願李的國降臨
願李的旨意奉行在英國，如同在長實
求百佳今天賞給我們日用的物品
免李家的稅，如同我們免窮人的福利
不要讓我們遇到風球，但救我們脫離黑雨
因為住屋、電力、交通，全是李的
直到永遠。阿門！

*價樓

*喺嗰邊

我估應該好多人買
始終你人生路不熟
自己買同搵agent都驚買錯同俾人呃

不如信誠哥好過信agent/kol
錯左都叫做有大把香港人群埋
起碼互相有個照應
價錢貴啲對香港人都冇咩所謂
賣左香港個間就夠找數

笑撚左，嗰個區一房賣400萬港紙仲非常親民，去英國洗撚買咁貴

直接叫李家城啦

我唔介意既又

買樓買股一定買長實
黃色經濟圈
Between鉅仔藍定黃

叫townhouse ?

儍仔 以前廣東道都係一遍爛地和舊樓

環境不錯 但事主已搬到其他地方住🤣

On9 zone2 呎價1皮
我住Leicester square, convent garden, Hyde park, Kensington, Waterloo果頭既舊樓唔好

寧願租返whitehouse apartment黎住 望住london eye. 都唔會住果便d垃圾area

住house 搞花園 通渠 斬樹 去青苔 翻新木板 圍牆 樣樣都係錢 時間

香港都住佢嘅樓，去到英國就住返其他啦

好多人期待嘅香港城！

老友, 倫敦本身多地
好多人又會住倫敦外圍啲城市

再講要重建嘅都搞掂Croydon, Stratford 呢啲先啦

誠哥係投資者
你話佢落去住就話啫

大家唔好亂𨳊咁買樓啦

移民啦繼續做樓奴 btw 李生都咁嘅年紀仲咁有想頭

都可以係flat 嚟
South ken 好多

香港人既宿命，點都要幫襯誠仔

去central又冇直車 巴士又要成個幾鐘 不了
最近都要搭到去waterloo轉 點搞呀

呢個post到底有幾多AA

去撚到英國都走唔出誠哥既五指山

More like CheungKongfication

屌你笑到我

想走，有冇問過誠哥

車唔係問題
好多人都會搭到啲大站轉一程
問題係個區唔係幾好, 幾雜

係咪會有李氏力場

又唔似AA, 啲樓有排都未賣
利申： 對new build冇好感

佢唔提Agent我都冇咁懷疑

屌啲AA真係冇腦
以為咁講就駁到我

誠哥 幫你搵埋工

拆開一層層賣咪apartment
有啲人有錢係可以成幢買嘅咁咪house

去到英國都要繼續幫襯誠哥

去英國梗係埠仔住house種下花, 想出城去倫敦玩住abnb咪得囉！

onL79
4球買一房 同香港有乜分別
我2球住緊四房前後獨立花園雙車房

去過睇樓
個area麻麻地

哇呢啲咁靚一棟要幾多錢

送fortress 冷氣機

100億可以有香港城大笨象膠鐵爛橋

我認為其實英國特別是倫敦
以前既階級觀念好重
而所以倫敦分區係好明顯. 社區差異感好大
香港都無咁誇張.
不過隨住而家普世價值既Update. 階級觀念都會打破
隨住英女皇可能黎緊好快會逝世, 情緒咁差之下其實真係好影響健康.
我諗英國既意識形態未來10年會再有新既轉變.

咁走黎做咩? 留係香港好過啦

擺脫唔到作為世代長實奴隸嘅命運

好多人以為英國淨係倫敦可以住人，痴L線！

誠哥嘅眼光有幾遠大大家心照
睇下邊個笑到最後

行3個字去到deptford bridge station，之後搭2個字直到Canary Wharf喎
仲有第日Bakerloo Line延線經New Cross Gate同Lewisham
你應該知㗎可

in誠哥we trust

細樓間屋易保暖
慳好多電費
又易自己打掃
唔駛搵工人

不過最緊要屋企樓下要有百佳屈臣氏
同埋易賞錢儲分

誠哥幫個孫改名叫李長治，就係想話比你班人知，李家會長期治理香港人

“we are considering”
到佢真係有定案會起 再起多幾年
十年內都可能會有嘅
Tottenham Court Road 個Elizabeth line站睇住佢起咗咁多年都仲起緊
同埋我講緊central你同我講canary wharf做乜

如果加埋成半粒鐘先出到canarywharf
點解我唔住central line/northern line沿線z2/3
誠哥賣得都唔方會平
雖然我冇去過嗰頭 但樓上都好多人講品流問題
我要揀方便又唔會揀佢
要揀社區又唔會揀佢 平又唔係平過人
其實點解要買呢度？ 貪多香港人聚腳？
入得鄉就隨俗 否則就會淪為Whitechapel班南亞人一樣

35億買到隻小型航母
100億起到個李家城
香港啲天價工程真係食水好深

咁個Convoy Wharf起都要幾年
估計個區入曬伙分分鐘都係七八年後嘅事
香港人鐘意返工，近Canary Wharf又易出租
利申：覺得嗰區幾雜（現時）

去到英國仲揀返香港樓價既屋住是咪on9架？

我自己就唔會考慮囉
就算兩老都搬埋黎 我寧願佢地唔住London
我得閒去探佢地好過

同意你講嘅嘢一半
因為有啲人就係想同返香港人圍爐
好似上面有人講，一家大細走
咁老爺奶奶未必適應到完全英國式生活
仲係鐘意食下茶餐廳行下百佳咁
呢啲時候有個Hongkong town安置到佢哋嘅話
依家人走到嘅機會又高咗

如果London有茶記就連最後一個掛住香港嘅原因都冇埋了

雜區都好過習區

有時啲老人家幾煩
其實都唔可以用「煩」字嚟形容
只係佢哋到咗咁嘅年紀
日日都無聊就係想見下仔女同啲孫
唔通叫佢哋走去Pub認識鬼佬咩

前提係黃嘅茶記

做嘢忙就算佢地住London我都係最多一個月見到兩次

好掛住茶記呀
點解咁多香港人喺London
但一間似樣嘅香港飯都冇

而且其實好失禮

茶記應該唔難，咁多香港人嚟
可唔可以順便叫譚仔嚟London開返間

李家城

咪係，似足深水埗，不了

去左英國仲幫誠哥供樓
我只能說犯賤
你今日打左未啊

400幾呎賣400萬港紙…喺第d區買到成間屋了

Deptford啲黑人中東佬仲多過白人 仲要勁多gang同drug dealer 間唔中都有幫派鬥爭開槍殺人 塊地緊係平啦
不過如果佢重建開發 長遠黎講係幫到果區嘅

誠哥英國撻地有河景，交通方便
改建後會變成高尚住宅，黃金地段
同紐約曼哈頓，香港中環... 咁值錢

住House半年請人除一次蟲咪得

好多名人明星富豪住緊Apartment